\subsection{Framsetning vensla með rökfylkjum ('binary matrices')}
\begin{enumerate}[ ]
	\item {$ A = \lbrace 1,2,3\rbrace$}, {$ B = \lbrace 1,2\rbrace$}
	\item {$ R = \lbrace (a,b) | a > b \rbrace
	= \lbrace (2,1), (3,1), (3,2)\rbrace$}
	\[ 
	M_R =
	\begin{bmatrix}
		0 & 0 \\
		1 & 0 \\
		1 & 1
	\end{bmatrix}
	\text{ eða }
	\begin{bmatrix}
		(1,1) & (1,2) \\ (2,1) & (2,2) \\ (3,1) & (3,2)
	\end{bmatrix}
	 \equiv R = \lbrace (2,1), (3,1), (3,2) \rbrace
	 \]
	 \item Hérna eru dálkarnir stök í mengi A og línurnar stök í mengi B. Ef pörin finnast í mengi R, þá  er 1 í fylkinu, ef ekki þá er það 0.
	 \item Það er auðvelt að sjá hvort vensl séu \textbf{spegilvik} ef 1 er á hornalínu fylkisins.
	 \item Að sama skapi er einnig auðvelt að sjá hvort venslin séu \textbf{samhverf}, ef fylkið er samhverft.
	 \item Vensl geta verið bæði verið samhverf og andsamhverf ef við höfum bara 1 á hornalínuna og 0 annarstaðar.
	 \item \textbf{Dæmi:}
	 \\ R eru vensli á mengi {$ A = \lbrace a,b,c\rbrace$}
	 \[ 
	M_R = 
	\begin{bmatrix}
	1 & 1 & 0 \\ 1 & 1 & 1 \\ 0 & 1 & 1
\end{bmatrix}		
	 = \lbrace (a,a), (a,b), (b,a), (b,b), (b,c), (c,b), (c,c) \rbrace\]
	 \item R er spegilvirkt af því það er 1 á hornalínu {$M_R$}
	 \\ R er samhverft því að {$M_R$} er samhverft
	 \\ R er ekki andsamhverft af því það hefur bæði (a,b) og (b,a)
\end{enumerate}
\subsubsection{Sniðmengi/Sammengi vensla með rökfylkjum}
\begin{quote}
Hvernig myndum við útfæra {$R_1 \cup R_2$} og {$R1 \cap R_2$} með rökfylkjum ?
\end{quote}
\begin{enumerate}[ ]
	\item {$M_{R_1 \cup R_2} = M_{R_1} \vee M_{R_2} $}
	\\ {$M_{R_1 \cap R_2} = M_{R_1} \land M_{R_2} $}
	\[ 
	M_{R_1} =
	\begin{bmatrix}
	1 & 0 & 1 \\ 1 & 0 & 0 \\ 0 & 1 & 0
	\end{bmatrix}
	, M_{R_2}	= 
	\begin{bmatrix}
	1 & 0 & 1 \\ 0 & 1 & 1 \\ 1 & 0 & 0
	\end{bmatrix}
	\]
	\item \textbf{Lausn:}
	\[ 
		M_{R_1 \cup R_2} = M_{R_1} \vee M_{R_2} 
		= 
		\begin{bmatrix}
		1 & 0 & 1 \\ 1 & 1 & 1 \\ 1 & 1 & 0
		\end{bmatrix}
	\]
	\[
		M_{R_1 \cap R_2} = M_{R_1} \land M_{R_2}
		= 
		\begin{bmatrix}
		1 & 0 & 1 \\ 0 & 0 & 0 \\ 0 & 0& 0
		\end{bmatrix}
	\]
\end{enumerate}

\subsubsection{Finna samset vensl með margföldun rökfylkja}
\begin{quote}
	Finnum {$ S \odot R$} af mengjunum R og S
	\[
	M_R = 
	\begin{bmatrix}
	1 & 0 & 1 \\ 1 & 1& 0 \\ 0 &0 &0
	\end{bmatrix}
	,	M_S = 
	\begin{bmatrix}
	0 & 1 & 0 \\ 0& 0& 1 \\ 1 & 0 & 1
	\end{bmatrix}
	\] 
	\item \textbf{Lausn:}
	\[ 
	 M_{S\odot R} = M_R \odot M_S = 
	 \begin{bmatrix}
	 1 & 1 & 1 \\ 0 & 1 & 1 \\ 0 & 0 & 0
	 \end{bmatrix}
	\]	
\end{quote}
\begin{enumerate}[ ]
	\item {$ $}
\end{enumerate}
\subsection{Framsetning fylkja með örvanetum ('directed graphs', 'digraphs')}
\begin{quote}
KHR 9.3
\end{quote}
\textbf{Sýnidæmi 7}
\begin{enumerate}[ ]
	\item R eru vensl á A
	\\ {$A = \lbrace a,b,c,d \rbrace$}
	\\ {$R = \lbrace (a,b), (a,d), (b,b), (b,d), (c,a), (d,b)\rbrace$}
	\item hvert par í mengi R segjir þér upphafspunkt og endapunkt.
\end{enumerate}
\begin{center}
\begin{tikzpicture}
\begin{scope}[every node/.style={circle,thick,draw}]
    \node (A) at (0,3) {{$a$}};
    \node (B) at (3,3) {{$b$}};
    \node (C) at (3,0) {{$c$}};
    \node (D) at (0,0) {{$d$}};
\end{scope}

\begin{scope}[>={Stealth[black]},
              every node/.style={fill=white,circle},
              every edge/.style={draw=black,thick}]
    \path [->] (A) edge (B);
    \path [->] (A) edge (D);
    \path [->] (B) edge[loop] (B);
    \path [->] (B) edge[bend right=20] (D);
    \path [->] (C) edge (A);
    \path [->] (D) edge[bend right=20] (B);
\end{scope}
\end{tikzpicture}
\end{center}
\textbf{Sýnidæmi 10}
\begin{enumerate}[ ]
	\item R eru vensli á mengi A 
	\\A= {$ \lbrace a,b,c\rbrace$}
	\\ {$ R = \lbrace (a,a),(a,b),(b,b), (b,c), (c,b), (c,a), (c,c)\rbrace $}
	\[
	M_R = 
	\begin{bmatrix}
	1 & 1 & 0 \\ 0 & 1 & 1 \\ 1 & 1 & 1
	\end{bmatrix}	 
	\]
\end{enumerate}
\begin{center}
\begin{tikzpicture}
\begin{scope}[every node/.style={circle,thick,draw}]
    \node (A) at (1.5,3) {{$a$}};
    \node (B) at (3,0) {{$b$}};
    \node (C) at (0,0) {{$c$}};
\end{scope}

\begin{scope}[>={Stealth[black]},
              every node/.style={fill=white,circle},
              every edge/.style={draw=black,thick}]
    \path [->] (A) edge[loop] (A);
    \path [->] (A) edge (B);
    \path [->] (B) edge[loop right] (B);
    \path [->] (B) edge[bend right=20] (C);
    \path [->] (C) edge  (A);
    \path [->] (C) edge[bend right=20] (B);
    \path [->] (C) edge[loop left] (C);
\end{scope}
\end{tikzpicture}
\end{center}